.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "CALIBRE-DEBUG" "1" "fevereiro 01, 2019" "3.39.1" "calibre"
.SH NAME
calibre-debug \- calibre-debug
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibre\-debug [options]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Diversas interfaces de linha de comando úteis para depurar o Calibre.
Sem opções, esse comando inicia um intérprete Python incorporado.
Você também pode executar a interface principal do Calibre, o visualizador
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
do Calibre e o editor do Calibre no modo de depuração (debug mode).
.UNINDENT
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B Também contém interfaces para várias partes do Calibre que não possuem
ferramentas de linha de comando dedicadas, como subdivisão de fontes
(font subsetting), a ferramenta de comparação de e\-books (diff tool), etc.
.UNINDENT
.sp
Você também pode usar o \fBcalibre\-debug\fP para executar scripts isolados. Para isso, use\-o assim:
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
\fBcalibre\-debug\fP myscript.py \fB\-\-\fP \fB\-\-option1\fP \fB\-\-option2\fP file1 file2 ...
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Tudo após o \fB\-\-\fP é passado ao script.
.sp
Sempre que você for passar argumentos para \fBcalibre\-debug\fP que possuem espaços em branco, coloque o argumento dentro de aspas. Por exemplo: "/some path/with spaces"
.SH [OPÇÕES]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-add\-simple\-plugin
Adiciona um plugin (por exemplo, um plugin que consiste de apenas um arquivo .py), pela especificação do caminho de um arquivo py que contenha o código do plugin.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-command, \-c
Executar código Python.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-debug\-device\-driver, \-d
Depurar a detecção de dispositivo
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-default\-programs
(Des)cadastre o calibre da lista dos Programas Padrão do Windows. \fI\%\-\-default\-programs\fP = \fB(register|unregister)\fP
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-diff
Executar a ferramenta diff do calibre. Por exemplo: calibre\-debug \fI\%\-\-diff\fP arquivo1 arquivo2
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-edit\-book, \-t
Carregar a ferramenta \fB"\fPEditar Livro\fB"\fP do calibre em modo de depuração.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-exec\-file, \-e
Executar o código Python no arquivo.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-explode\-book, \-x
Extrai o livro dentro do diretório especificado. Use: \-x arquivo.epub diretório Exporta o livro como uma coleção de arquivos e metadados em HTML, onde você pode editar usando algum editor HTML padrão. Funciona com arquivos EPUB, AZW3, HTMLZ e DOCX.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-export\-all\-calibre\-data
Exportar todos os dados do calibre (livros/configurações/plugins). Normalmente, você será solicitado a informar a pasta de exportação e as bibliotecas a exportar. Você também pode especificá\-las como argumentos de linha de comando para evitar essas perguntas. Use caminhos absolutos para a pasta de exportação e as bibliotecas. A palavra\-chave especial \fB"\fPall\fB"\fP pode ser usada para exportar todas as bibliotecas.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-gui, \-g
Executa a interface gráfica com a depuração ativada. A saída de depuração é impressa para stdout e stderr.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-gui\-debug
Executa a interface gráfica com console de depuração, conectando ao caminho especificado. Para uso interno apenas use a opção \-g para executar a interface gráfica no modo de depuração
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
mostrar esta mensagem de ajuda e sair
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-implode\-book, \-i
Reúne um livro préviamente extraído. USe: \-i diretório aquivo.epub Importa o livro  dos arquivos dentro do diretório que foram criados pela opção explode\-book. Tenha certeza de especifiar os mesmo tipos de arquivo que foram usados quando estraídos.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-import\-calibre\-data
Importar dados do calibre exportados anteriormente
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-inspect\-mobi, \-m
Inspeciona arquivo(s) MOBI no(s) caminho(s) especificado(s)
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-paths
Saída dos caminhos necessários para configurar o ambiente do calibre
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-reinitialize\-db
Reinicializar o banco de dados sqlite do calibre no caminho especificado. Útil para recuperar do bd corrompido.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-run\-plugin, \-r
Executa um plugin que provê uma interface de linha de comando. Por exemplo: calibre\-debug \-r \fB"\fPAdd Books\fB"\fP \fB\-\-\fP file1 \fB\-\-option1\fP Tudo após o \fB\-\-\fP será passado ao plugin como argumento.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-shutdown\-running\-calibre, \-s
Faz com que uma instância ativa do calibre, se houver uma, seja desligada. Note que se houver trabalhos ativos, estes serão abortados silenciosamente, então, use com cuidado.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subset\-font, \-f
Subconjunto da fonte especificada. Use \fB\-\-\fP depois dessa opção para passar opções ao programa de subdivisão de fontes.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-test\-build
Testar módulos binários em construção
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
mostrar número da versão do programa e sair
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-viewer, \-w
Executar o visualizador de e\-book em modo de depuração
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
